Question: Où se produit le harcèlement scolaire ?
Propositions:
a) C’est seulement à l’école
b) Que dans la cour
c) C’est à l’école et sur les réseaux sociaux
Reponse: c

Question: Quel numéro peut-on appeler si on est témoin ou victime de harcèlement scolaire ?
Propositions:
a) 3077
b) 3018
c) 911
Reponse: b

Question: Plein d’élèves ont l’habitude de me toucher les fesses dans les escaliers
Propositions:
a) C’est interdit j’en parle à un adulte
b) Je fais comme si de rien n’était
c) C’est rien de grave
Reponse: a

Question:  Citez les 3 acteurs du harcèlement ?
Propositions:
a) Victime harceleur facteur
b) Le professeur, le conseiller principal d’écucation, la cantine
c) Victime, harceleur témoin
Reponse: c

Question: Le professeur ne m’interroge jamais quand je lève la main ?
Propositions:
a) Il ne me voit pas je suis au fond de la classe
b) C’est du harcèlement il ne m’aime pas
c) Il ne m’interroge pas car j’ai toujours les bonnes réponses
Reponse: b

Question: En classe je fais passer un mot d’insulte à la demande d’une copine
Propositions:
a) Je n’y suis pour rien
b) Je suis coupable
c) C’est pas ma faute
Reponse: b

Question: Ma copine est victime de harcèlement par un groupe d’élèves
Propositions:
a) Ce n’est pas mon problème
b) Je m’en éloigne pour ne pas en être victime
c) Je le signale à un adulte
Reponse: c

Question: Si un camarade se fait embêter, c’est qu’il ne sait pas se défendre
Propositions:
a) Non ce n’est pas si simple
b) Oui c’est sûr
c) Il le mérite
Reponse: a

Question: Ca fait trois fois que je me fais bousculer à la sortie de l’école, on me demande de l’argent maintenant
Propositions:
a) Je ne dis rien 
b) C’est interdit par la loi
c) je continue à donner de l’argent quitte à voler mes parents
Reponse: b

Question:Je me moque une fois sur les réseaux sociaux d’une publication d’un camarade de classe
Propositions:
a) C’est pas grave c’est juste pour rire
b) Ce n’est pas du harcèlement
c) C’est du cyber harcèlement
Reponse: c

Question: Ma publication humiliante sur un camarade a fait 150 vues, je la supprime
Propositions:
a) Mon camarade peut déposer plainte contre moi
b) C’est terminé on n’en parle plus
c) J’ai fait le buzz
Reponse: a

Question: J’ai été exclu à plusieurs reprises de l’établissement scolaire
Propositions:
a) L’école applique le règlement
b) C’est du harcèlement
c) Je n’aime pas l’école ça ne me pose pas de problème
Reponse: b

Question: J’ai un camarade qui a des difficultés à s’exprimer
Propositions:
a) Je me moque de lui et j’en rigole avec les autres
b) Je l’aide et le met en confiance
c) Je l'affiche devant les gens 
Reponse: b

Question: Je suis victime de cyberharcèlement par un autre élève
Propositions:
a) Mes parents demandent un rendez-vous avec le chef d’établissement
b) Mes parents règlent le problème directement avec les parents de l’autre élève devant l’établissement
c) Mes parents règlent le problème sur les réseaux sociaux
Reponse: a

Question: Tous les jours je suis poussé par le même élève avec qui je suis en club de sport et on s’en amuse
Propositions:
a) Ce sont des violences
b) C’est notre relation
c) C’est du harcèlement   
Reponse: c

Question: Je ne peux pas m’asseoir à côté de mon meilleur copain en classe
Propositions:
a) Je ne viens plus en classe
b) C’est le professeur qui choisit
c) C’est du harcèlement
Reponse: b

Question: Je suis victime de harcèlement au collège, je me suis confié à un adulte du collège, rien ne se passe
Propositions:
a) Je me tais
b) Je règle mes problèmes tout seul
c) J’en parle à mes parents
Reponse: c

Question: Je suis victime de harcèlement à l’école, je règle mes comptes
Propositions:
a) Ni l’un ni l’autre
b) Sur les réseaux sociaux
c) Dans la cour de récréation
Reponse: a

Question: Je dénonce des faits de harcèlement
Propositions:
a) Je suis une balance
b) Je suis un témoin
c) Je suis une « poucave » 
Reponse: b

Question: Le professeur m’a collé trois fois car je n’ai pas fait mes devoirs
Propositions:
a) C’est ma faute
b) C’est du harcèlement
c) C’est une injustice
Reponse: a

Question: Dans une discussion sur le « groupe » de la classe j’ai posté un like lorsque mon ami(e) a dénigré un autre élève
Propositions:
a) J’ai juste fait ça parce que c’est un ami(e). Je n’ai rien à voir avec cette histoire
b) Un like ça ne compte pas
c) Je suis responsable car j’ai été d’accord avec mon ami(e) et je l’ai écrit et posté
Reponse: c

Question: A l’école on me dit plein de fois que je suis bizarre parce que je porte un jupe en plein hiver
Propositions:
a) C’est juste une moquerie
b) C’est du harcèlement
c) C’est vrai
Reponse: b

Question: Mes parents m’obligent à manger des légumes
Propositions:
a)Ca fait partie de l’éducation
b) C’est de la maltraitance
c) On n’est pas au self, je mange ce que l’on me propose
Reponse: a


Question: Ma petite sœur me suit tout le temps à la maison et lit mon carnet intime
Propositions:
a) C’est interdit par la loi
b) C’est normal
c) C’est autorisé avec mon accord
Reponse: c

Question: Mon frère de 14 ans a pris des photos de moi humiliantes et les a envoyées sur les réseaux sociaux à tous mes amis
Propositions:
a) Le harcèlement c’est aussi dans la famille
b)C’est une histoire de famille
c) Je le tape et je casse son téléphone
Reponse: a


Question:Que peuvent faire mes parents pour me punir d’avoir harcelé un camarade ?
Propositions:
a)Me confisquer le téléphone
b)Me mettre une gifle
c)M'harceler à leur tour 
Reponse: a

Question:Mon frère tous les jours me dit des choses méchantes, j’en tombe malade.
Propositions:
a) C’est normal dans une famille
b) C’est du harcèlement
c) Il faut faire avec et attendre les 18 ans
Reponse: b

Question:Tous les jours mes parents me disent que mes résultats ne sont pas suffisants alors que je suis bon élève et j’en fais une phobie
Propositions:
a) C’est normal que mes parents veuillent que je sois le meilleur
b) Ce n’est pas normal, je peux demander de l’aide
c) C’est comme ça dans une famille, je dois atteindre mes 18 ans pour faire quelque chose
Reponse: b

Question:Ma petite sœur de 4 ans n’arrête pas de me dire que je suis laide
Propositions:
a) Elle est petite elle ne se rend pas compte
b) Je peux porter plainte pour harcèlement
c) Elle a raison
Reponse: a

Question:J’ai souvent de mauvaises notes. Mes parents me réprimandent à chaque fois
a) C’est du harcèlement
b) C’est de la maltraitance
c) Ca fait partie de l’éducation
Reponse: b

Question:Je vois mon père dire tout les jours à ma mère qu’elle est nulle et qu’elle ne sait rien faire de bien
a) C’est une histoire qui doit rester dans la famille
b) C’est normal, il y a cela dans toutes les familles
c) c'est puni par la loi car c'est du harcèlement
Reponse: c


Question:Le harcèlement, c’est ?
a) Un jeu
b) Ca dépend 
c) Une pratique qui consiste à nuire, faire du mal ou blesser un camarade
Reponse: c


Question:Comment s’appelle le harcèlement sur internet ?
a) Cyber harcèlement
b) Cibo harcèlement
c) Ordi harcèlement 
Reponse: a

Question:Je sonne tous les jours sur la sonnette de mon voisin.
a)Une sonnette ça sert à ça
b)C’est du harcèlement
c)c’est une plaisanterie il n’a pas d’humour
Reponse: b

Question:Je ne suis jamais invité aux anniversaires, je suis triste
a)J’accepte la situation
b)J’insiste auprès de mes camarades pour être invité
c)J’insulte l’organisateur sur les réseaux
Reponse: a

Question:Qui décide qu’une blague est drôle ?
a)Celui qui la inventée
b) Celui qui la raconte
c)Ma mère
Reponse: b

Question:Le harcèlement est puni par la loi.
a) Non
b) Ca dépend
c) Oui
Reponse: c

Question:On me propose une cigarette pour faire comme les copains
a) Si je refuse j’ai peur d’être exclu du groupe
b) J’accepte
c) C’est pas illégal
Reponse: c

Question:Je suis d’origine ethnique étrangère et on se moque de mes origines tous les jours
a) C’est du harcèlement
b) C’est de la discrimination
c) C’est à moi de m’adapter
Reponse: a

Question:J’habite dans un quartier difficile et on m’oblige à aller dans un collège du centre ville
a) C’est pour favoriser l’égalité des chances
b) C’est de la discrimination, j’ai un collège à côté de chez moi qui est très bien
c) Aucune des réponses proposées
Reponse: b

Question:Je suis une fille, je fais du rugby et on me dit tous les jours que je suis un garçon manqué
a) C’est sexiste
b) On règle ça sur le terrain
c) C’est normal c’est un sport de garçon
Reponse: a

Question:Je suis un garçon aux cheveux longs avec un tee-shirt rose et le vendeur du magasin me dit : « au revoir madame »
a)Je publie cette annonce sur les réseaux sociaux
b) Je ne lui parle plus et l’évite
c) Je la soutiens dans son choix et ne porte aucun jugement
Reponse: c

Question:Ma meilleure amie m’annonce qu’elle n’aime que les filles
a) C’est une histoire qui doit rester dans la famille
b) C’est normal, il y a cela dans toutes les familles
c) c'est puni par la loi car c'est du harcèlement
Reponse: c

Question:Que risque un mineur auteur de harcèlement aux yeux de la loi

a) Une amende et ou de la prison
b) Rien il est mineur
c) Aucune des réponses proposées 
Reponse: a

Question:Je suis victime de harcèlement
a) Bien fait !
b) Ce n’est pas mon problème
c) Tu veux qu’on en parle ?
Reponse: c

Question:Je trouve une personne que je ne connais pas très belle et je la siffle
a) C’est flatteur
b) C’est puni par la loi
c) C’est de la drague
Reponse: b

Question:Nous jouons au foot tous les soirs sur le terrain de foot
a) Les voisins peuvent déposer plainte, on fait du bruit tous les jours, un ballon qui tape c’est bruyant. C’est du harcèlement.
b) Ce n’est pas ma faute s’ils ont leurs maisons à côté du terrain de sport et qu’ils ne supportent pas le bruit
c) On joue avec un ballon en mousse, c’est nul mais ça n’embête personne
Reponse: c

Question:Je surnomme mon meilleur ami « Fifi » et lui me surnomme « Riri »
a) Ce n’est pas du harcèlement car ça nous fait rire
b) C’est du harcèlement même si ça nous fait rire
c) Donner un surnom à un ami c’est toujours du harcèlement
Reponse: a

Question:Au foot, à chaque entrainement, mon entraîneur me traite de bon à rien car je suis lent et me fait faire des tours de terrain pendant que les autres jouent
a) Le sport c’est pour être meilleur, il fait ça pour mon bien.
b) Il est entraîneur, ce qui compte c’est l’équipe et les résultats
c) Il n’a pas le droit, je dois pouvoir m’entraîner comme les autres
Reponse: c

Question:Un jour, lors de mon entraînement de sport, ne n’arrive pas à faire une figure, un membre de l’équipe rit et me dit que je suis nul
a) C’est méchant
b) C’est du harcèlement
c) C’est pour mon bien
Reponse: a
